大學資助課程 內地生佔非本地生七成

【本報訊】本港大學宣稱促進校園國際化多年，惟大學教育資助委員會最新年報卻踢爆，在本港大學就讀教資會資助課程的非本地生中，內地生比例高達七成一。八間資助大學中，中文大學招收的內地生最多，約二千九百五十人，佔一七/一八學年在該校就讀資助課程的非本地生人數七成七。中大表示，收生以學業成績和研究能力擇優而取，不會按地區對非本地學生設定配額，但亦會開拓新的目標招生地區，如東南亞、東亞地區等。

教資會資助大學錄取非本地學生修讀公帑資助課程（包括副學位、學位和研究院修課式課程）的收生限額，定於各級核准學額指標的兩成，即其餘八成屬本港學生。據教資會一七/一八年報，約有一萬七千名非本地生修讀各級資助課程，佔總體學生人數約一成七，若按學生原居地劃分，一萬七千名非本地生中約一萬二千人來自內地，雖較一六/一七學年的七成三稍跌，但仍佔大多數。

中大：擇優而取 無限制區域配額
而八間資助大學當中，中大在該學年招收了二千九百四十九名內地生；其次是香港大學，年內就讀的內地生達二千八百六十一人，佔該校非本地生的六成七；香港科技大學有一千六百五十八名內地生，佔整體非本地生的六成。年報指，在本港就讀資助大學課程的非本地生，約有四千二百名來自亞洲區，約七百七十名來自世界其他地區。

中大回應招收最多內地生時表示，每年通過全國統一招生計劃在內地錄取學生，錄取人數多年來皆維持在三百人左右。現時教資會資助院校錄取學生的原則是以學業成績和研究能力為基礎，擇優而取，不會按地區對非本地學生設定配額。但中大亦將推動校園多元文化、促進本地與世界各地學生的融合作為重要發展策略之一，故大學會繼續開拓新的目標招生地區，例如東南亞、東亞地區及一帶一路國家。

巧生你D 睇睇吾城啦！成日話禾地收咁多大陸人。你地唔仲多？

系